蘋果訪問返移居日本富良野5年嘅香港家庭

好幸福呀 囡囡好得意
佢哋話佢哋日文都係唔得 除咗個女

500萬投資

經營簽500萬羊係呃人
入國籍話5年其實十年都未必得

其實最灰係佢個女可能已經唔覺得自己係香港人

其實有咩問題
學大陸人移民外國之後做戰狼？
冇睇片
似10歲8歲過去

港紙wor

5,000,000.00HKD

住左五年都日文差

入籍為咩，拿永住咪算

佢都未開口講，可能謙虛啫，做倒生意唔會點差啦

可能夠溝通 但唔accurate

我諗呢個係好多香港父母諗梗嘅問題
但個人去到嗰度 喺嗰度大 做本地人其實冇咩唔好
香港人身份只係父母情意結

有內情?

兩公婆都係做個行?

為取消中國籍

睇完，不了

More?

有五球閒錢唔洗揀日本啦

下
有錢我都會喎
唔使返工梗係日本
唔通真係貪英澳多鬼佬咩
食既野都日本好好多啦

睇戰狼睇上腦？

同意
喺日本唔返工就無問題

5M比想像中少，屋企願意肯定去

你呢啲戇鳩思想同大陸人無撚分別

姐係又鳩up，證據呢？唔好淨係人身攻擊

名都唔開?

點樣先可以買到呢啲
我嘅夢想嚟
但驚中伏

移民就屌人移民撚一走了之
波台真係無撚敵唔怪得次次都中

講番聲香港人！ 垃圾 !
我係日本人呀hi咪算囉，真係抵俾人同化

人都去咗日本，你攻擊人都可以光明正大少少
如果你有理據的話

呢條友出曬名

其實真係好睇下你想要d乜

佢地改名改到無人認得

咁緊係有問題。
雖然唔係話要入到去做蝗入侵人地文化，但自己文化同人地文化真係冇共存嘅地方咩？
蝗乞人憎唔係因為佢保留自己嗰套而係佢地用自己嗰套搞鳩原本住係嗰度嘅人，咁香港人係咪真係係保持自己文化嗰陣踢走晒人地d 文化走而唔係融合當地文化同自己文化相得益彰先？
再者離開香港唔想受支那文化影響就係因為覺得自己文化被入侵，咁去到人地度捨棄番自己文化咪本末倒置？
但呢家人去日本始終成個文化氛圍冇香港嘢存在，如果個女真係廣東話又唔識講香港嘢又唔理好似同香港脫離晒無關係都明白嘅，但係咪真係每個離開香港嘅家庭或者人要係咁先？
講真走我唔覺得係放棄香港而只係一時退卻，但重點在於走嘅話你係想做d 乜先？

Amway就Amway啦 驚閪

呢件我信係真心既
你search 返佢2017既Po
全部都係清一色「連登仔阻礙世界進步」

30幾歲人仲每日上連登立個「連登仔」稻草人黎打
打足4年完全唔停

過去做生意先比你留低
做生意包賺咩

日本旅行就好 長住真係不了 勁大壓力

留意到個男人講嘢方式同五年前唔同
似日本仔多咗

關你撚事咩，人地鍾意點咪點，講到咁care 你咪自己生一打保存香港文化lor

人地移左民接受當地文化都要被你批鬥

關你鳩事咩...成個小粉紅咁

認真諗 香港人呢個身份同共同回憶好沉重
尤其將來香港喺地圖上消失嘅時候
功利啲講 苦完 仲要冇著數
我自己估 呢一批移民潮嘅下一代 過半數都唔會再有香港人身份
如果香港人身份係極少數 兼冇乜社經地位 快啲做外國人仲好

關你撚事咩你話係依兩年走都可以俾你屌下佢地拍下囉柚走咗去
人哋走撚咗五年，人哋想唔想做香港人都唔撚關你事啦
乜撚都要帶啲文化過去共存，唔通個個都要開茶餐廳咩

屌條友一開始講自己係苦主，之後又講d唔講d，又話都唔算比人昆，不如唔好講算啦

咁你就欄啦

咁掉轉講 來港新移民嘅下一代都會有香港人身份認同
我認為下一代所受嘅教育係最大影響因素 依啲身分認同係思想教育 無得強求

冇論幾成功，日本課幾多稅，都係二等人，我就唔會咁傻

有冇都唔應該揀，日本人都唔想做日本人，你去？

去旅行就不知幾爽

咁似呢排聽到既說話

你係咪有矛盾？
人地唔使打工同旅行有乜分別？

你係咪未能去過？住一星期sushi, 食嘢都悶，好掛住香港d 美食

咁唔使移民啦香港咪得囉
講食嘢歐美咪仲垃圾

成日話日本番工不了，咁願意去既人應該勁過你地留係香港班垃圾囉

得啦中國人，番去深圳住未呀屌你老母

唔會攞到入藉架啦，佢地係極保護自己民族性，唔會比太多人溝淡

咁日本籍又好似真係難入嘅
不過都好過留響香港做四等人

又唔係冇得強求
係難 但係要做都好多嘢可以做
唔extra咁做就一定冇囉

好似香港啲法國人 都流利法文 食開芝士 自覺法國人
好似全世界嘅中國人 都係咁中國人

笑撚死，成個廢老咁

又係唔識扮代表，on9

500萬係日圓.. 投資簽最低限額

我老友去左日本年半

唔喺香港咁差佢一定唔會願意留係日本

日本打工文化超撚仆街

唔識唔好沖出黎柒

保留實力
國際線

見到其他cm真係得啖笑

琴晚瞓到一半
睇手機入到嚟未睇片就留cm
而家睇哂成條片
睇得出一家係好鍾意好享受呢個地方
結尾咪講左自己都仲當自己係香港人

個女我估都係10歲咁上下
你點知人地將來會點姐

離開香港搵一個更適合自己嘅地方
香港冇可能比到佢地
講左好大程度都係為左個女

香港文化?
有好有壞la
而家港共都玩爛個香港佢
有得走咪好走囉

香港啲「美食」有三成都係日本嘢

即係佢d錢係做無良生意賺返黎?

「唔使返工梗係日本」

問題係去到人地地方自覺有香港人身份唔等於一定係戰狼架
唔係對立晒架喎

係香港咪又係食日本野多
自問咩炒菜 大排檔 幾年無食過

佢有冇認自己唔係香港人
人地個女幾歲過去
你想人講我係香港人
我好愛香港
我想走
我掛住bb到去日本前嘅時間？

不設實際囉

或者可能我第一句打得唔好
係有問題
不過問題唔係嗰家人而係你點解會覺得「覺得自己係香港人」係會等於戰狼

咁我都係覆最開始果個人姐
點解個女幾歲個去
要覺得自己係香港人
香港人有咩好
隨時住日本成世
讀小學到大學到出嚟做野
唔學做一個日本人唔通做香港人？
定係學你咁講要兩邊做哂先得？

咁你都當我講戰狼上身用詞不當囉

我明巴打你講乜, 唔係話要好似大陸人咁移完民仲拎支紅旗出來, 而係好似啲猶太人咁, 就算有一個國藉, 都唔會忘記自己係猶太裔

您感受過咩壓力？

佢識話自己正確黎講係香港人好叻架啦喎
佢懂事開始冇住係香港，但係仲識廣東話，算好啦

最低500萬円，即30幾萬港幣
如果細細地開間士多仔一百萬得唔得

日本妹肯拍AV
豬閪港女睇幾張sexy相已經要月供pay床

之前有朋友係東京開珍珠奶茶，大約五十萬港紙

勁！我都想向呢個方向進發

吓 質素差咁遠 除非你鍾意食味精重口味

所以咪一直都話個班「移民戰線撚」on9，怕死又唔認，想做逃兵又吹到咩保留實力。反而老實承認自己唔想承擔責任既話根本無人會責怪。

認真，自己唔止五球，本身諗住bno去英國，但計過條數都太難生活，而家想去日本

其實都幾有膽識

start up 自己search

其實睇到都覺得好開心
返完學可以滑下雪，跳下舞
老豆老母種下野整下麵包鏟下雪
香港D小學生返屋企做功課星期六日補習上興趣班為左搏升好既中學

唔使返工你住邊度都爽啦